Идея данного решения заключается в том, чтобы сначала разобраться с отдельными квадратами, затем приложить ко всей целиком некоторое напряжение и определить распределение токов, не решая схему целиком. Из тока и напряжения легко выразить сопротивление.

\begin{wrapfigure}[12]{r}{5cm}
	\begin{center}
		\vspace{-8mm}
		\begin{tikzpicture}[scale=1.2]
			\node at (1.65,-.7) {Рис. 1: Стороны в см};
			\draw[thick] (0,0) rectangle ++(1.4,1.4) node[pos=0.5] {$14$};
			\draw[thick] (0,1.4) rectangle ++(1.8,1.8) node[pos=0.5] {$18$};
			\draw[thick] (1.4,0) rectangle ++(1,1) node[pos=0.5] {$10$};
			\draw[thick] (1.4,1) rectangle ++(.4,.4) node[pos=0.5] {$4$};
			\draw[thick] (2.4,0) rectangle ++(.9,.9) node[pos=0.5] {$9$};
			\draw[thick] (2.4,.9) rectangle ++(.1,.1);
			\draw[thick] (2.45,.95) -- (2.2,.85) node[pos=1.3] {$1$};
			\draw[thick] (1.8,1) rectangle ++(.7,.7) node[pos=0.5] {$7$};
			\draw[thick] (2.5,.9) rectangle ++(.8,.8) node[pos=0.5] {$8$};
			\draw[thick] (1.8,1.7) rectangle ++(1.5,1.5) node[pos=0.5] {$15$};
			\node[below left=-5pt] at (0,0) {$A$};
			\node[above left=-5pt] at (0,3.2) {$B$};
			\node[above right=-5pt] at (3.3,3.2) {$C$};
			\node[below right=-5pt] at (3.3,0) {$D$};
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{wrapfigure}
Сперва восстановим стороны всех квадратов, на которые были разрезаны пластины. Весь процесс здесь изложен не будет ввиду его тривиальности. Результат представлен на рис. 1.

Пусть пластина имеет толщину $d$, а её удельное сопротивление $\rho$. Рассмотрим квадрат со стороной $a$. Его сопротивление между двумя противолежащими сторонами можно найти по формуле сопротивления проводника длины $l$ с площадью поперечного сечения $S$:
\[
	r = \frac{\rho l}{S} = \frac{\rho a}{ad} = \frac{\rho}{d}
\]
т.е. сопротивление квадрата не зависит от его стороны.

Теперь рассмотрим всю схему целиком (например, схему Глюка). Приложим сопротивление $U$ к контактам. Обозначим полный ток в системе как $I$, ток через квадрат со стороной $a$~см как $I_a$, а падение напряжения на нём --- $U_a$ (см. рис. 2).
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=2]
	\node at (1.65,-.5) {Рис. 2: Схема Глюка};
	\draw (0,0) rectangle (3.3,3.2);
	\draw[very thick] (0,3.2) -- (3.3,3.2);
	\draw (-0.4,3.2) -- (3.3,3.2);
	\draw[very thick] (0,0) -- (3.3,0);
	\draw (-0.4,0) -- (3.3,0);
	\draw[latex-latex] (-0.3,0) -- (-0.3,3.2) node[pos=0.5,left] {$U$};
	\draw[latex-latex] (.7,1.4) -- (.7,3.2) node[pos=0.5,left=-2pt] {$U_{18}$};
	\draw[latex-latex] (.7,1.4) -- (.7,0) node[pos=0.5,left=-2pt] {$U_{14}$};
	\draw[latex-latex] (1.7,1.4) -- (1.7,1) node[pos=0.5,left=-3pt] {\small $U_{4}$};
	\draw[latex-latex] (2,1) -- (2,0) node[pos=0.5,left=-2pt] {$U_{10}$};
	\draw[-latex] (3.6,3.2) -- (3.6,0) node[pos=0.5,right] {$I$};
	\draw[-latex] (1.2,3.1) -- (1.2,1.5) node[pos=0.5,right=-2pt] {$I_{18}$};
	\draw[-latex] (2.4,3.1) -- (2.4,1.8) node[pos=0.5,right=-2pt] {$I_{15}$};
	\draw[-latex] (2,1.6) -- (2,1.1) node[pos=0.5,right=-2pt] {$I_{7}$};
	\draw[-latex] (2.7,1.6) -- (2.7,1) node[pos=0.5,right=-2pt] {$I_{8}$};
	\draw[thick] (1.65,0) -- (1.65,-0.2);
	\draw[thick] (1.65,-0.25) circle (0.05);
	\draw[thick] (1.6,-0.3) -- (1.7,-0.2);
	\draw[thick] (1.65,3.2) -- (1.65,3.4);
	\draw[thick] (1.65,3.45) circle (0.05);
	\draw[thick] (1.6,3.4) -- (1.7,3.5);
	\draw[thick,double] (1.8,3.2) -- (1.8,1);
	\draw[thick,double] (1.4,1.4) -- (1.4,0);
	\draw[thick,double] (2.4,1) -- (2.4,0);
	\draw[thick,double] (2.5,1.7) -- (2.5,0.9);
	\draw[very thick,densely dotted] (0,1.4) -- (1.8,1.4);
	\draw[very thick,densely dotted] (1.4,1) -- (2.5,1);
	\draw[very thick,densely dotted] (2.4,0.9) -- (3.3,0.9);
	\draw[very thick,densely dotted] (1.8,1.7) -- (3.3,1.7);
	\draw[very thick,densely dotted] (4,2.8) --++ (.5,0) node[pos=0.5,below] {\small проводник};
	\draw[thick,double] (4,2.5) --++ (.5,0) node[pos=0.5,below] {\small изолятор};
\end{tikzpicture}
\end{center}

Какие условия связывают токи и напряжения в этой схеме? Во-первых, суммарный ток через любое горизонтальное сечение пластины должен быть равен $I$. Например:
\begin{align}
	I_{18} + I_{15} &= I \label{eq:squares1} \\
	I_{18} + I_7 + I_8 &= I  \\
	I_{14} + I_4 + I_7 + I_8 &= I~~\text{и т.д.}
\end{align}
Несложно заметить, что это условие эквивалентно первому правилу Кирхгофа. Во-вторых, суммарное падение напряжения по любой вертикальной линии от верхнего края пластины до нижнего должно быть равно $U$. Например:
\begin{align*}
	U_{18} + U_{14} &= U \\
	U_{18} + U_4 + U_{10} &= U \\
	U_{15} + U_7 + U_{10} &= U~~\text{и т.д.}
\end{align*}
Это условие, в свою очередь, эквивалентно второму правилу Кирхгофа. Перепишем условия на напряжения, используя закон Ома для квадрата: $U_a = I_a r$.
\begin{align}
	I_{18} + I_{14} &= U/r \\
	I_{18} + I_4 + I_{10} &= U/r \\
	I_{15} + I_7 + I_{10} &= U/r~~\text{и т.д.} \label{eq:squares2}
\end{align}

При внимательном взгляде на индексы в соотношениях (\ref{eq:squares1}-\ref{eq:squares2}) можно заметить, что распределение токов, при котором сила тока через квадрат пропорциональна индексу (длине стороны квадрата), удовлетворяет всем условиям. Ясно, что это решение единственно. Тогда можем выразить сопротивление всей схемы Глюка:
\[
	R_{\text{Г}} = \frac{U}{I} = \frac{U/r}{I} r = \frac{I_{18}+I_{14}}{I_{18}+I_{15}} r = \frac{18I_1+14I_1}{18I_1+15I_1} r = \frac{32}{33} r = \frac{AB}{BC} r
\]

Для схемы Бага аналогичные рассуждения дадут:
\[
	R_{\text{Б}} = \frac{BC}{AB} r
\]

Найдём их отношение:
\[
	\frac{R_{\text{Г}}}{R_{\text{Б}}} = \left( \frac{AB}{BC} \right)^2 = \left( \frac{32}{33} \right)^2 = \frac{1024}{1089} 
\]
%
%\subsection*{Возможная оценка решения:}
%
%\begin{itemize}
%	\item Найдены стороны всех квадратов \textbf{1~балл}.
%
%	\item Установлено, что сопротивления всех квадратов одинаковы \textbf{2~балла}.
%
%	\item Записаны условия на токи/напряжения либо в виде (\ref{eq:squares1}-\ref{eq:squares2}), либо в другом корректном виде \textbf{3~балла}.
%
%	\item Найдены соотношения на токи/напряжения \textbf{3~балла}.
%	
%	\item Получен ответ \textbf{1~балл}.
%\end{itemize}
%
%\subsubsection*{Если решение состоит из построения эквивалентной схемы и её решения, следует придерживаться следующих критериев оценки:} 
%
%\begin{itemize}
%	\item Найдены стороны всех квадратов \textbf{1~балл}.
%
%	\item Установлено, что сопротивления всех квадратов одинаковы \textbf{2~балла}.
%
%	\item Схемы перестроены \textbf{$\mathbf{2 \times 1}$~балл}.
%
%	\item Схемы решены \textbf{$\mathbf{2 \times 2}$~балла}.
%
%	\item Получен ответ \textbf{1~балл}.
%\end{itemize}
